****************************************************************************** MCQ TEST*************************************************************

Question: 1

What is the output of C Program.?
int main()
{
while(true)
{
printf(“RABBIT”);
break;
}

return 0;
}


A) RABBIT


B) RABBIT is printed unlimited number of times.


C) No output


D) Compiler error.

Question: 2
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a==5)    
{
    printf("RABBIT");
    break;
}

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a==5)    
{
    printf("RABBIT");
    break;
}

return 0;
}


A) RABBIT is printed unlimited number of times


B) RABBIT


C) Compiler error


D) None of the above.

Question: 3
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a=123)    
{
    printf("RABBIT\n");
    break;
}
printf("GREEN");

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a=123)    
{
    printf("RABBIT\n");
    break;
}
printf("GREEN");

return 0;
}


A) GREEN


B) RABBIT
GREEN


C) RABBIT is printed unlimited number of times.


D) Compiler error.

Question: 4
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a >= 3);
{
    printf("RABBIT\n");
    break;
}
printf("GREEN");

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a >= 3);
{
    printf("RABBIT\n");
    break;
}
printf("GREEN");

return 0;
}


A) GREEN


B) RABBIT
GREEN


C) RABBIT is printed infinite times


D) Compiler error.

Question: 5
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=25;

while(a <= 27)
{
    printf("%d ", a);
    a++;
}

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=25;

while(a <= 27)
{
    printf("%d ", a);
    a++;
}

return 0;
}


A) 25 25 25


B) 25 26 27


C) 27 27 27


D) Compiler error

Question: 6
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=32;

do
{
    printf("%d ", a);
    a++;
}while(a <= 30);

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=32;

do
{
    printf("%d ", a);
    a++;
}while(a <= 30);

return 0;
}


A) 32


B) 33


C) 30


D) No Output

Question: 7
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=32;

do
{
    printf("%d ", a);
    a++;
    if(a > 35)
        break;
}while(1);

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=32;

do
{
    printf("%d ", a);
    a++;
    if(a > 35)
        break;
}while(1);

return 0;
}


A) No Output


B) 32 33 34


C) 32 33 34 35


D) Compiler error

Question: 8
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=14;

while(a<20)
{
    ++a;
    if(a>=16 && a<=18)
    {
        continue;
    }
    printf("%d ", a);

}

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=14;

while(a<20)
{
    ++a;
    if(a>=16 && a<=18)
    {
        continue;
    }
    printf("%d ", a);

}

return 0;
}


A) 15 16 17 18 19


B) 15 18 19


C) 15 16 20


D) 15 19 20

Question: 9
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=0, b=0;
while(++a < 4)
printf(“%d “, a);

while(b++ < 4)
    printf("%d ", b);

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=0, b=0;
while(++a < 4)
printf(“%d “, a);

while(b++ < 4)
    printf("%d ", b);

return 0;
}


A) 0 1 2 3 1 2 3 4


B) 1 2 3 1 2 3 4


C) 1 2 3 4 1 2 3 4


D) 1 2 3 4 0 1 2 3

Question: 10
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=10,b=20;

if(a==9 AND b==20)
{
    printf("Hurray..");
}

if(a==10 OR b==21)
{
    printf("Theatre");
}

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=10,b=20;

if(a==9 AND b==20)
{
    printf("Hurray..");
}

if(a==10 OR b==21)
{
    printf("Theatre");
}

return 0;
}


A) Theatre


B) Hurray
Theatre


C) No output


D) Compiler error

Question: 11
How many times ‘i’ value is checked?

include
int main ()
{
int i = 0;
while (i < 3)
i++;
printf (” In while loop\n”);
}


How many times ‘i’ value is checked?

include
int main ()
{
int i = 0;
while (i < 3)
i++;
printf (” In while loop\n”);
}


4

3

2

In while loop
Question: 12
Choose correct C while loop syntax.


Choose correct C while loop syntax.


A)while(condition)
{
//statements
}


B){
//statements
}while(condition)


C)while(condition);
{
//statements
}


D)while()
{
if(condition)
{
//statements
}
}

Question: 13
-What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a==5)    
{
    printf("RABBIT");
    break;
}

return 0;
}


-What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a==5)    
{
    printf("RABBIT");
    break;
}

return 0;
}


A)RABBIT is printed unlimited number of times


B)RABBIT


C)Compiler error


D)None of the above.

Question: 14
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a=123)    
{
    printf("RABBIT ");
    break;
}
printf("GREEN");

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a=123)    
{
    printf("RABBIT ");
    break;
}
printf("GREEN");

return 0;
}


A)GREEN


B)RABBIT GREEN


C)RABBIT is printed unlimited number of times.


D)Compiler error.

Question: 15
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a >= 3)
{
    break;
    printf("RABBIT\n");

}
printf("GREEN");

return 0;
}


What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=5;

while(a >= 3)
{
    break;
    printf("RABBIT\n");

}
printf("GREEN");

return 0;
}


A)GREEN


B)RABBIT GREEN


C)RABBIT is printed infinite times/li>


D)None of the above

Question: 16
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    while ()
        printf("In while loop ");
    printf("After loop\n");
}

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    while ()
        printf("In while loop ");
    printf("After loop\n");
}

a) In while loop after loop


b) After loop


c) Compile time error


d) Infinite loop

Question: 17
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    do
        printf("In while loop ");
    while (0);
        printf("After loop\n");
}

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    do
        printf("In while loop ");
    while (0);
        printf("After loop\n");
}

a) In while loop


b) In while loop After loop


c) After loop


d) Infinite loop

Question: 18
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0;
    do {
        i++;
        printf("In while loop\n");
    } while (i < 3);
}

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0;
    do {
        i++;
        printf("In while loop\n");
    } while (i < 3);
}

a)
In while loop
In while loop
In while loop


b)
In while loop
In while loop


c) Depends on the compiler


d) Compile time error

Question: 19
How many times i value is checked in the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0;
    do {
        i++;
        printf("in while loop\n");
    } while (i < 3);
}

How many times i value is checked in the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0;
    do {
        i++;
        printf("in while loop\n");
    } while (i < 3);
}

a) 2


b) 3


c) 4


d) 1

Question: 20
What is the value of following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0;
    while (i < 3)
        i++;
    printf("In while loop\n");
}

What is the value of following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0;
    while (i < 3)
        i++;
    printf("In while loop\n");
}

a) 2


b) 3


c) 4


d) In while loop

Question: 21
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    int i = 2;
    do
    {
        printf("Hi");
    } while (i < 2)
}

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    int i = 2;
    do
    {
        printf("Hi");
    } while (i < 2)
}

a) Compile time error


b) Hi Hi


c) Hi


d) Varies

Question: 22
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    int i = 0;
    while (++i)
    {
        printf("H");
    }
}

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    int i = 0;
    while (++i)
    {
        printf("H");
    }
}

a) H


b) H is printed infinite times


c) Compile time error


d) Varies

Question: 23
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    int i = 0;
    do
    {
        printf("Hello");
    } while (i != 0);
}

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    int i = 0;
    do
    {
        printf("Hello");
    } while (i != 0);
}

a) Nothing


b) H is printed infinite times


c) Hello


d) Run time error

Question: 24
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    char str;
    do
    {
        printf("hello");
    } while (str);
}

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    char str;
    do
    {
        printf("hello");
    } while (str);
}

a) Nothing


b) Run time error


c) hello


d) Hello is printed infinite times

Question: 25
What will be the output of the following C code?

include
void main()
{
int i = 0;
while (i < 10)
{
i++;
printf(“hi\n”);
while (i < 8)
{
i++;
printf(“hello\n”);
}
}
}


What will be the output of the following C code?

include
void main()
{
int i = 0;
while (i < 10)
{
i++;
printf(“hi\n”);
while (i < 8)
{
i++;
printf(“hello\n”);
}
}
}


a) Hi is printed 8 times, hello 7 times and then hi 2 times


b) Hi is printed 10 times, hello 7 times


c) Hi is printed once, hello 7 times


d) Hi is printed once, hello 7 times and then hi 2 times

Question: 26
What is an example of iteration in C?


What is an example of iteration in C?


a) for


b) while


c) do-while


d) all of the mentioned

Question: 27
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0;
    while (i = 0)
        printf("True\n");
    printf("False\n");
}

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0;
    while (i = 0)
        printf("True\n");
    printf("False\n");
}

a) True (infinite time)


b) True (1 time) False


c) False


d) Compiler dependent

Question: 28
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0, j = 0;
    while (i < 5, j < 10)
    {
        i++;
        j++;
    }
    printf("%d, %d\n", i, j);
}

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int i = 0, j = 0;
    while (i < 5, j < 10)
    {
        i++;
        j++;
    }
    printf("%d, %d\n", i, j);
}

a) 5, 5


b) 5, 10


c) 10, 10


d) Syntax error

Question: 29
What is the output of this program?

void main()
{
if(!printf(“”))
printf(“hello”);
else
printf(“world”);
}


What is the output of this program?

void main()
{
if(!printf(“”))
printf(“hello”);
else
printf(“world”);
}


A. hello


B. world


C. Compilation Error


D. None of the above

Question: 30
What is the output of this program?

include
void main()
{
int a=10;
if(a=5)
printf(“YES”);
else
printf(“NO”);
}


What is the output of this program?

include
void main()
{
int a=10;
if(a=5)
printf(“YES”);
else
printf(“NO”);
}


A. YES


B. NO


C. Error


D. None of the above