Q1) Find the output of the following program

public class Test
{
	public static void main(String args[])
	{
		boolean x = true;
		int a;
		if(x) a = x ? 1: 2;
		else a = x ? 3: 4;
		System.out.println(a);
	}
}
output: a=1
Q2) Find the output of the following program
public class Test
{
	public static void main(String args[])
	{
		boolean x = false;
		int a;
		if(x) a = x ? 1: 2;
		else a = x ? 3: 4;
		System.out.println(a);
	}
}
output : a=4
Q3) Find the output of the following program
class Test 
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		int i = 15;
		int j = 21;
		System.out.println((i < j) ? i++ : j--);
	}
}
output : i=15 becozof post increment here

Q4) Find the output of the following program
public class Test
{
    public static void main(String[] args) 
    {
    char a = 'A';
    int i = 1;
    System.out.print(true ? a : 0);
    System.out.print(false ? i : a);
    }
}
output : A65 becoz of both statement data type should be same otherwise change integer 
Q5) Find the output of the following program
class Test64 
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		if((call(3)) ||(call(7)))
		{
			System.out.println("Result is true");			
		}
		if((call(6)) ||(call(9)))
		{
			System.out.println("Result is true");			
		}
	}
	public static boolean call(int i)
	{
		if(i<5)
		{
			System.out.println("i < 5");
			return true;
		}
		else
		{
			System.out.println("i>=5");
			return false;
		}
	}
}
output :i < 5
	Result is true
	i>=5
	i>=5
Q6) Find the output of the following program
class Test 
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		boolean b=false;
		if(b=true)
		{
		System.out.println("Assigning not comparing..");
		}
		else
		{
			System.out.println("Bad");
		}
	}
}
Output : Assigining Not Comparing

Q7) Find the output of the following program

public class Test
{
    public static void main(String[] argv)
    {
       byte i=10;
       byte j = 10;
       byte z = i * j;
       System.out.println(z);

    }
}

output : Error becozof we can not apply arthmatic operater on byte and short form integer we can apply arthmathic operater 

Q8) Find the output of the following program

public class Test
{
       public static void main(String[] argv)
       {
             String a = "a";
             int b = 1;
             String c = a + b;
             System.out.println(c);
       }
}
output : a1 here is concetatins becoz string variable starting thats why

Q9) Find the output of the following program
public class Test
{
     public static void main(String[] argv) 
     {
          int a = 9;
          int b = 65;
          int c = -12;
          float d = 9.0F;
          char e = 'A';
          System.out.println(a < b);
          System.out.println(d < c);
          System.out.println(e <= a);
          System.out.println(a > d);
          System.out.println(c >= e);
     }
}
output : true
	false
	false
	false
	false

Q10) Find the output of the following program
public class Test
{
      public static void main(String[] argv) 
      {
            char a = 'A';
            float f = 100.11F;
            if (a < f) 
            {
                  System.out.println("a < f");
            }
      }
}

Q11) Find the output of the following program

public class Test 
{
      public static void main(String[] argv) 
      {
           char a = 'A';
           boolean b = true;
           if (a > b) 
           {
                System.out.println("a > b");
           }
           System.out.println();
      }
}
output : a < f

Q12) Find the output of the following program

public class Test
{
        public static void main(String[] argv)
        {
               int z = 5;
               if(++z > 5 || ++z > 6) z++;   
               System.out.println(z);
               z = 5;
               if(++z > 5 | ++z > 6) z++;   
               System.out.println(z);
        }
}
output : 7
	 8

Q13) Find the output of the following program

public class Test 
{
       public static void main(String[] argv) 
       {
             int val = 0;
             boolean test = (val == 0) || (++val == 2);
             System.out.println("test = " + test + "\nval = " + val);
       }
}
output : test = true
	 val = 0

Q14) Find the output of the following program
public class Test 
{
      public static void main(String[] argv) 
      {
           boolean x = true;
           int a = 0;
           int b = 1;
           double c = 2D;
           a = x ? b : c;
           System.out.println(a);
      }
}
output : Error becozof Type mismatch: cannot convert from double to int

Q15) Find the output of the following program

public class Test 
{
      public static void main(String[] argv) 
      {
           int x = 5;
           x += 10; 
           x = x + 10;
	   System.out.println(x);
      }
}
output : 25


Q16) Find the output of the following program
public class Test 
{
      public static void main(String[] args) 
      {
            Integer i = 42;
            String s = (i<40)?"life":(i>50)?"universe":"everything";
            System.out.println(s);
      }
}
output : everything becozof both statement are false thatswhy here is two ternary operater 

Q17) Find the output of the following program

public class Test 
{
       public static void main(String[] args) 
       {
             Long x = 42L;
             Long y = 44L;
             System.out.print(" " + 7 + 2 + " ");
             System.out.print(foo() + x + 5 + " ");
             System.out.println(x + y + foo());
       }
       static String foo() 
       { 
             return "foo"; 
       }
}

output :  72 foo425 86foo

Q18) Find the output of the following program

class Test
{
     public static void main(String args[])
     {
          String s = new String("Foo");
          if(s instanceof String)
          {
                System.out.println("s is a String");
          }
     }
}

Output : s is a String


Q19) Find the output of the following program
public class Test
{
        public static void main(String[] argv)
        {
              String s = "123";
              s += "45";
              s += 67;
              System.out.println(s);
              int b = 2;
              System.out.println("" + b + 3);
        }
}

Output : 1234567
	 23

Q20)  Find the output of the following program
public class Test
{
        public static void main(String[] argv)
        {
              while(false)
	      {
	      System.out.println("Not Executed!!!");
	      }
        }
}

Output : java.lang.Error: Unresolved compilation problem: 
         		  Unreachable code

Q21)  Find the output of the following program
{
    public static void main(String[] args) 
    {
    char a = 'A';
    int i = 1;
    System.out.print(true ? a : 0);
    System.out.print(false ? a: i);
    }
}

output : A1
